浸大斥資百萬圓研究辱校罪

【行船爭解纜 峻法我推先】香港浸會大學又獻新猷！斥資超過港幣一百萬圓、動員多名副校長、法律顧問炮製，賦與絕對腐化嘅校方絕對權力閂門打仔嘅《浸大廿三條》，一經「審視紀律程序小組」提交教務議會通過就正式上線喇！

條例草案通過之後，任何同學非議校政、向外人講校方不是──例如投稿乜乜 Secrets 、受《蘋果日報》訪問，均可被控「辱校罪」；收哂學校錢嗰三個紀律委員一旦「覺得」、「認為」或「信納」你有「或然率（ probabilities ）」損害浸大校譽（ reputational damage to the University ），就有權奉旨停你學、踢你出校。

配以校方選擇性檢控本地生，不問中國留學生 Feng Ruiguang 刑事恐嚇、 Yang Hao 街頭敦倫啲慣伎，點到爾曹港燦唔服！學生唔敢侮辱浸大囉喎，奉行大家長主義嘅香港浸會大學喺九龍塘建立大家長共榮圈仲唔指日可待！一代天驕成吉思汗只識彎弓射大鵰，何似 Qian Dakang 校長玩程序玩規則玩得咁出神入化，「不可阻擋我願獨霸一方！不可阻擋只想我是王！力．量．服．四．方！」

（放長雙眼睇啦各位，錢校長唔會放過我哋㗎！）

*

《草案》摘要：

一．紀律罪行定為四類：「導致他人實質或潛在痛苦」、「對他人財產造成損失」、「影響大學運作安全（包括有損校譽罪）」及「阻礙大學成員工作學習」，定義廣闊，學生更易被入罪。

"In general terms, disciplinary offences are likely to fall into one of the categories below
Actions which cause actual or potential distress or harm to others
Actions which cause actual or potential damage to property of others
Actions which disrupt the normal operations, and/or safe use of, the University including where applicable, reputational damage to the University
Actions which impede or interfere with the pursuance of work/ study of University members, or impact on normal operations of the University." (4.1)

二．新增「反社會行為造成他人痛苦，或名譽受損，或傷害大學社群關係」，屬「導致他人實質或潛在痛苦」、「對他人財產造成損失」及「影響大學運作安全（包括有損校譽罪）」。

"Anti-social behaviour which causes distress to others and/or reputational harm and/or damage to the University’s relationship with the community" (4.1.3)

三．新增「很可能令大學聲譽受損，或影響大學正常運作的行為」，屬「影響大學運作安全（包括有損校譽罪）」及「阻礙大學成員工作學習」。

"Actions which are likely to bring the University into disrepute and/or cause interference to the normal operations of the University" (4.1.3)

四．新增紀律程序：當學生被檢控或刑事定罪，大學紀律程序可包括評估該生對師生之威脅，包括評估其損害校譽的實質衝擊，尤其是影響或干預大學正常運作，或影響大學與關鍵個人、機構及利益持份者的關係時。

"Where a charge or criminal conviction has been made, the University disciplinary proceedings may include an assessment of the risk posed to staff or students. It may also include assessment of the material impact caused by reputational damage to the University, particularly when this impedes or interferes with the normal operations of the University, or when it affects important relationships between the University and key individuals, agencies and stakeholders. If disciplinary action is taken, the penalty imposed by the court shall be taken into account when determining any further penalty." (5.5.2)

五． 新增罪行「言語虐待或恐嚇」（"Verbal abuse or intimidation"），屬「導致他人實質或潛在痛苦罪」 (4.1.1)

六．新增罪行「以超量和無法容許水平的噪音造成他人痛苦」
（”Causing distress to others through excessive and unacceptable levels of noise in University residence on campus or in the nearby community”）(4.1.1)

七．新增罪行「多次或重覆輕微犯罪」（"Multiple or repeated minor offences"）屬各項罪名 (4.1.1 and 4.1.2)

八．強調香港法律的「證據規則」不適用於大學，證明有罪只需商榷其可能性。
"The rules of evidence in Hong Kong law do not apply; the standard of proof required is the balance of probabilities" (Scope- general)

九．有關暫時停學令（"Temporary Suspension"）的程序條文隻字不改。

垃圾學校狗也不屌

辱校 當啲人小學生？

校園廿三條

浸大學生: 聽日要返學，不了

要唔要見埋家長

未聽過好學校有人屌自己學校

野雞大學

中學咩大佬呀
你仲要擺百萬落去研究埋D on9野

八．強調香港法律的「證據規則」不適用於大學，證明有罪只需商榷其可能性
law都唔睇
仲威過大陸

浸大比起樹大更加應該降格到中學

大家幫手FB share下！

共產大學（？）

唔係要記夠三個大過先會踢出校咩

大學 耶撚特別煩

叫浸大班學生出黎罷課先講啦，唔好到時又話驚唔夠attendance畢唔到業

影響大學運作安全（包括有損校譽罪）」及「阻礙大學成員工作學習

班支那人叫人用普通話授課，算唔算中晒呢兩樣呀？

咪撚同我講無問題喎，屌你你母浸大狗。

on9架?香港黎架?

改校名

痴線 浸大想做第一間行封建帝制大學

浸信會大學咁核突架？

香港嘅話特別可以jr，但 kangaroo court 呢層喺美國大學性罪行嚴重啲

錢:踢晒啲腥港人咪可以加多啲大陸學生學位囉

中學不嬲行呢套，浸中跟返好合理

通常身有屎先驚人批評
要解決問題先要解決提出問題嘅人

為復辟帝制做試驗學校

講個笑話俾大家知：浸大

浸大生冇反應？

浸會中學

拆埋民主牆吖笨

要畢業不了

好彩最後冇入bu

學校不嬲係咁
美國大學仲夠膽死用唔跟no resonable doubt黎做準則去判性罪行
即係女人告就可以入咁滯

問鼎世界第一

批評就犯法？咁咪即係勞改營多過大學？

恆大都好撚過你浸大
基督教大學寧舍柒咕碌

女權撚惡過狗

如果poly有我死撚梗

浸大斥資百萬研究 讓香港人成為第二公民

全港大學應該一致推行

怕你有牙 拉我呀on9

浸大已經係回流嘅假論文支那諜發財基地！嗰個薪高厚可職，喺外國比人趕走就去浸大返工.

仇阿達：陳樂行佢地又博上位，唱衰學校影響學生前途

浸中真係愈黎愈廢 快d降格讓八大個位俾含管好過啦

浸大跳樓自殺位熊同學會唔會激到彈起

B stands for Baptist U

垃圾大學！等睇校友/其他u既人瘋狂侮辱侵大，告鳩埋其他u既人啦咁撚惡

Exactly

痴線

乜都 用「潛在痛苦」呢條萬能手key

含大頂上新八大
浸大算鳩數啦

浸大愈來愈垃圾
自己睇下UST依幾年低調密做打出國際幾好

好撚戇鳩

八．強調香港法律的「證據規則」不適用於大學，證明有罪只需商榷其可能性。

你老母臭閪浸大自成一國，人治取代法治，香港倒底發生乜事

IVE仔都唔屌浸會大學
垃圾

你錯喇
大鳴大放
引人犯罪

打錯未吵
係浸中

咁既大學 你讀埋我過份 想試行二十三條？

錢大康

做埋d on9 野

錢大康幾時出兵攻打美國 收復台灣?

行得正企得正怕咩人講

中國共產浸會大學

agger

垃圾大學

我話你有罪就有罪

改名叫支那大學啦

九龍塘黎講 city>>>>浸會小學

唔好搵city 同間垃圾比啦

算把啦野雞

其他大學生仲唔反抗 下間到你

cls
我賭我全副身家肯定有共狗手筆
冇撚可能一間大學會夠膽做呢啲嘢
班撚樣高層係離地唔係智障
冇更高嘅權力插手 俾多個狗膽佢地都唔撚敢啊
10有89肯撚定係試水溫 冇人反就慢慢將呢類野滲入其他領域地方

香港支那化
隻蝗蟲校長咪弄權囉

國家都未有咁嘅行動
浸會學院想搞獨立？
想做港獨一哥呀

浸大轉左校長後日日有新料

又唔好咁講
係同支那一樣
兩邊都係冇法律
最好笑係校內劃個圈就自成一國個concept 叻到戇鳩

影衰曬 垃圾

屌，改名做中國廣東省香港市中央人民大學算啦

有冇official嘅文件proof
太荒謬我唔咁相信

有冇sources?唔噉跟車太貼

笑死人

垃圾U，狗也不屌
呀唔係，變埋小學了

bbu

Ust仲要係講緊得25-26年
浸大浸咗咁耐都係最隱形嘅大學

出名紅底嘅lingu都冇搞啲咁嘅嘢

幾時再用多啲錢改名做浸會小學？

支持全校quit 9成，然後再講佢壞話

記你缺點

屌校長老母臭閪又點睇 關唔關辱校事

我諗大家都想響佢門口瘋狂講佢壞話好耐

假膠

都係唔想有人去讀啫

本身呢個動作已經辱校啦

以後叫浸中

等睇東大升上八大

你都開得幾撚密
為笑鳩浸大真係不遺餘力

真係入唔到三大
死都要入poly/shitty
BU真係痴撚線 想讀中醫傳理除外

邊個想讀間200幾名野雞

你想入點會入唔到三大
CU ENGINE垃圾中垃圾
20分即收 是你最佳選擇

中國浸會大學

妄議朝政罪

真係笑撚大我個口
唔怪得知個個都要送d仔女去外國讀書原來香港d大學咁撚on9

ust一換校長就向大陸投懷送抱啦

浸大stem入面得sm

講左咁耐等d字？
無d咩source,報紙/official 文件
成班咁快就反定先？

.

促請浸大重新命名為中共書院
要奶共就好心你奶到底
全面推行普通話授課
最好將國民教育納入必修科
唔合格唔洗指意畢業
屌你老母垃圾支那學店

利申BUGrad

浸大最廢，收勁撚多大陸人

屌你老母錢大康

浸會小學

毒撚大學又刷存在感 唔講都唔記得BU

HKU=UST>CU>>>POLY=CITY>>>>>>>Others

連大學都管
差過北韓
人地北韓都準備改革開放

以前浸大so I/宗哲都仲好有風骨

乜依家搞成咁

管理層自己有無諗過 係自己管理能力低 同埋做d野真係人神共憤

好彩當初死都唔揀bu

洗辱你咩

年年D research 廢到

俾poly city 拋開幾條街

搞學運睇路

派張回條通知我家長就ok

浸大真係越黎越柒

浸會小學，中學都未至於咁

浸大生: 晒百萬係啲唔知jm嘅嘢度

改名叫中國大學啦

浸會鬼佬野黎

真係好撚羞家

垃圾U
自從上次單嘢就已經見慣不怪

係咪浸大山神朋友

整個訓導組咪得囉
洗鳩嘥百鳩幾萬咩
明顯呃政府資助啦

支那缺錢
港共都要使10000億
其他機構都要啦

Dllm bu
利申bu仔

Qian Dakang仲唔發律師信俾Poly Shitty

同中共有乜分別

整個訓導處
搵d prof做訓導教授
邊個遲到玩手機就記缺點

浸狗校長邊個？
比d壓力收佢皮

錢大康囉 愛戴學生個位嘛

cls中學都冇你BU咁癲喇

浸大就算吧啦 排名仲衰撚過d野雞大學

浸會中學
示威要記大過呀！

計我話呢間叫浸會中學都錯呀
商榷可能性就入得罪?
根本就係小學
浸會小學

他日部分學生或會成為社運人士

比西環控制咗嘅大學

屌你老母搬返大陸啦

浸大黨委書記萬歲

極權學校

畢業作品諗住做本土主題，會唔會被退學

Cls

cls

屌你老母個垃圾三流野雞中學，唔gur呀？取消我張cert啦屌你！

不過sorry喇，唔記得咗我張cert 係HKU添

唔好玩啦 小學都講證據 根本就係鬼國

垃圾浸中

垃圾學校
唔怪得學校啲設施舊到咁啦
lab 入面樣樣嘢都話貴
極其量換咗啲鎊

心諗有咁多錢做無謂嘢
不如upgrate 下啲硬件啦

睇完好撚嬲
今次浸大同學唔該真係企出嚟罷課啦

好畢業, 不了

個一百萬太公分豬肉

中共大學

真係好柒 成百萬玩埋啲陰濕嘢
真係垃圾大學

你班仆街扮乜9 平時都走堂架啦

俾一球益自己友？成日都話行得正企得正，會有人話你？定係自己其身不正

呢一百萬有幾多會去左救國

屌你老味咁樣就洗成球野

浸大想轉型做共產黨員專門大學？

好撚痴線 過曬界 衝擊言論自由

浸大我屌你老母

浸大一分

好撚彩冇入到

唧係言論自由都禁埋

中國都未敢咁明顯
你就立定法

垃圾大學 唔洗錢都唔讀你浸大啦

告發者有獎金就完美

幫佢send 去西方國家各大學， 等佢斷晒所有合作交流

最少人討論嘅香港大學

一大

應該每日都check校服，包括埋內衣。靚女同學要比男校長check. 每人每日都要free比老師，合法不合法，道德不道德都要，否則唔比畢業。

直頭應該要立法係學生身體裝24 小時偷竊裝置。全校教職員可以隨時睇同可以隨便外洩。學生既身體，精神同靈魂都屬於學校所擁有。入學時要簽賣身契

文字獄

浸中唔洗attendance 架

屌到底有咩方法可以阻到呢件事發生 今日佢係到立23條 他日係香港立法 今日我地唔幫學生抗爭 第日就殺到埋身

唔知到時個排名先計呢

一間專業既大學 學術交流既地方

連言論自由都無埋

唔知個朵會臭成點呢

i大都無咁on9

hku 個queen of science 都差D不保啦

排名呢d買就有

無言論自由有乜所謂, 有錢就請得到大粒prof出paper

強調香港法律的「證據規則」不適用於大學，證明有罪只需商榷其可能性。

同GESTAPO 紅衛兵 明朝東廠
無乜分別

香港得三大 其他wfc

邊個同你講有分別

巴絲打係bu仔
以後係連登留個言都要諗下先呀

bu係咪準備立國 ...

蓋世太保秘密警察有「預防性逮捕權」。在納粹德國時期，成千上萬的共產黨人、左派人士、異議人士、反抗軍及猶太人等都未經法律程序被蓋世太保投入集中營

強調香港法律的「證據規則」不適用於大學，證明有罪只需商榷其可能性。

睇嚟睇去都好似差不多咁

BU

即係大學校職員想要有凌架法律既權力

基本法都override唔到浸大校規。
呢間咁既垃圾大學成日用埋哂d學校資源搞埋哂d無謂野，支那話如是，GE Courses亦然，而家仲要用成百萬蚊研究埋哂d垃圾，你班垃圾浸大admin肯用學校資源解決好以下問題，包保廿年內無學生犧牲自己時間黎搞抗爭：「設施配套垃圾，學生福利屈指可數，校政迂腐敗壞，教學質素每況愈下，學校環境差劣，仲有一大堆無謂校政阻你畢業同窒礙個人發展」

雖然浸大無可能會無local入，不過謹此奉勸分數高既同學仔千祈唔好入浸大，一黎LOCAL學生係呢班垃圾管理層只係地底泥，而且校風極之中學，迫你讀埋哂D無謂野窒礙你個人發展，所以分數高既同學仔一個CHOICE都唔好揀浸中，儘量拖低浸中入學分數，等佢地資源校譽名氣全部掃地。

呢個post到山神個fb都未有咩可靠sources流出啵？
就算開會agenda都有份拎出黎睇下？
如果單野係真既 改名叫浸大小學算啦

執柒咗佢啦

你有冇見過哈佛劍橋嘅學生話自己學校垃圾啊？
冇啊
點解你有啊？
因為你間學校真係垃圾

浸會高等中學

其他U去屌鳩佢

就快改名做HKBSS

葉繼歡最多都係打劫
而黑警就走去殺人

連恆大仔都識得pound of his school
浸大自己檢討下

唔計attendance 啦

大學23條

浸會中學世界第一垃圾
利申 ：浸中學生 拉我呀笨

因大

間野都起到成間中學咁啦
連行事風格都係

因配合殖民政策強迫本地學生修讀普通話科而設立黑箱標準的普通話科豁免考試導致同學佔領課文中心後因為以講粗口或隔離同學講粗口為原因不合理地處罰學生而備受爭議後引發一連串損害學生利益問題令學生極度反感發起抗爭後從而推行如中學及其殖民宗主般的專制政策的香港浸會大學

好有道理

好彩bu冇收我

Any sources?

以後浸大唔洗考mid term final, 要改做考科舉

錢大康食屎狗 浸中狗都唔屌

香港中學記大過APPEAL程序都無
我開POST屌過disciplinary action無得APPEAL係有問題,文明國家唔係呢種做法

無一個人留意

你香港人唔好燒到自己至學人講法治

咁立左屌人老母要殺頭未呀

你拿香港中小學本HANDBOOK睇
香港學校同中共係無分別

加拿大HANDBOOK係寫學生有咩權,如果不服學校判決有咩機制

浸中係咁上下啦

驚閪咩管理層心諗
咪又係年年jupas一車車入嚟

學毛魔
當年佢點對d知識份子？

要入大學, 不了

咁樣叫大學
富支那特色大學
以後點同人講我係浸大仔

浸大仔
到時我地屌鳩你地學校唔好怨
幫你出頭咋
怕你地比人踢出校

短裙正過短褲

WHO?

香港hk個條龍多幾條絲帶都駛左過百萬la

缺席審判

弱撚智

我覺得浸中應該要設計一套校服以茲識別

浸辱罪

屌你老母
CITY就算比自己學生笑鳩SHITTY又盛
都無搞過呢D野
浸大仲癲過共狗